其實有幾絕望先會自殺

經歷左好多唔開心既事
但係每一次諗到自殺既情景就驚到寧願生存落去

究竟自殺既人面對緊幾大既絕望？
定係佢地根本冇諗過自殺係幾恐怖？

有冇人都係好絕望又好驚死

夠竟要有幾大既勇氣先去到呢步

係都等40歲身體開始退化先死啦

個情緒要大到over恐懼😟

去到一個局

佢解唔到 走唔出。耐左
就會比自己洗腦

死就咩事都無

仲未去到哩個階段😔

冇得死嘅人先最絕望，求死不能

感受到盡左力，但原來冇回報，走入絕望，無計可施，發覺自己得不到任何人認同，只係飽受批評、煎熬，已經萌生死既念頭。

洗左自己腦哩個講法幾有道理🙇‍♂️

無間道？

要去到想死大過驚死其實好難，難到無法想像。

長期累積既絕望 + 引爆負面情緒既導火線

例如長期受同輩欺凌 + 同父母反映後被認為係自己問題再斥責

會突然覺得多年黎既堅持原來無意義

但其實呢啲情況過一兩年睇返轉頭會覺得根本微不足道 但首先要捱得過當時既負面情緒

只要你比 一個人 嘈到你訓唔到
一個星期 24小時訓唔到
你就會想殺左果個人
訓唔到係一件好可怕的事
精神失常 錯亂 判斷有錯

一樣道理
只不過 果個人係自己

壓力 批評 言語 失望 恐懼 絕望
所有野加埋比死亡更恐怖

死亡係一個未知世界所以唔敢
生存會不斷受苦難所以唔想

點樣先可以唔俾自己嘈？

你未死過又知比死更恐怖🤨？

至少你仲生存緊

冇哂意識冇哂機能
唔洗再受到呢d情感折磨

可以結束所有恐懼...

岩

安眠藥加燒炭，我覺得一啲都唔需要勇氣

睇醫生食藥

鎮靜 控制藥

要解決 就要心理醫生同你慢慢走出來

唔好信自己 自己呃自己

「自殺沒有理由。只是今天，沒能飛起來吧。」

但已經情緒失調，愈絕望笑得愈開心咁點算？

恐懼反而成為生存動力？

當一個人長期遇到D解決唔到嘅痛苦 / 唔想面對嘅事
e.g. 長期嘅醫唔好嘅頑疾
只要一諗唔開，而就會去自殺
其實每個人嘅經歷都唔一樣
好難真係了解一個人點解要自殺
好多時D人以為去慰問下佢地就會做左件好事
但基本冇可以了解到當時人嘅痛苦
好多時會比左想自殺嘅人一種壓力

多謝 我會認真考慮🙏

點解會變成壓力？

嗯乖乖地睇醫生 無什麼問題過不去的

可能冇人理解到你 因為你自己拒絕左自己

搵樹洞講 都可以 唔好比錯誤信息 影響自己

連登負面多 睇醫生最好

幾絕望都好, 就咁去死真係好唔負責任既表現
我覺得點都要諗下你屋企兩老/ 愛你既人
你死左邊個顧埋佢地下半世

當你嗰刻最愛，最信任你，你以為佢係全世界最了解你嘅人，佢為咗自己快樂而背棄你離去。

佢明明知你有抑鬱症。

往日每一句愛你，掛住你，想見你，想你開心...到最後，原來都係為咗佢自己唔寂寞而講出口留住你。當佢唔寂寞嘅時候，你就好似香口膠咁，𡁻完就吐。

佢嘅道歉，只係為咗令自己減少罪惡感。

佢講過，佢自己曾經都想死，佢講過明白你想死嘅心情。

你照住鏡，你不其然咁笑，一邊笑一邊扯自己頭髮，一邊撞落塊鏡度。
你望到側邊有把刀，你慢慢一刀一刀咁𠝹落自己身上，好撚痛，但係你一邊𠝹一邊笑得出。

然而，佢睇你嘅日記，知道你自殘，佢話唔明點解你要自殘，點解咁想死，你一嗰刻，除咗想詛咒佢不得好死，你個心同一個死咗嘅人冇分別。

你生無可戀，你冇朋友傾訴，唔想屋企人知，你買咗200粒藥，一唔開心就食，第一次，五粒；第二次，十粒，第三次二十粒第四次二十粒第五次二十粒第六次三十粒------最後，你發覺你左耳好痛，開始聽唔到嘢...

你就知你時候要消失。

任何難題總有解決辦法
算唔算係最大謊言

你有咩問題 解決唔到 試下討論下

食咗藥瞓著應該唔會啦

說話係有影響力的

成日叫人去死

潛意識。係會可能排到佢係百幾開外 解決問題方法

但係人腦出錯 簡左出嚟比你用就大鑊

小心說話 係幾重要。同埋 練下唔好咁易比人影響

潔身自愛。 開心過日子

情緒低落嘅人本身已經唔係好聽得入耳同亂諗野
D人嘅所謂"安慰"好多時都係果幾款
以香港比較普遍嘅濕疹為例

1. 點解唔睇醫生呀，點解唔戎口，一定係夜訓啦之類
呢種我覺得已經算係有小小責備，你諗下當一個人有病，全世界想好返嘅一定係佢自己，可以做到嘅一定做左，咁"安慰"一個人只會提醒佢用咩方法都唔會醫得好

2.呀邊個慘撚過你啦 / 呀邊個都好得返啦
呢種我覺得就最撚仆街，鬥慘鬥賤大會咩你估
每個人嘅經歷/體質都唔同，咁講真係好似一句就否定曬一個人嘅痛苦

3.我明你嘅
都係句果，每個人嘅經歷都唔一樣
好難真係了解一個人嘅痛苦
你冇經歷過，你咁講，擺明鳩hea人啦
就算你經歷過，一個亂諗嘅人甚至可能會覺得你覺緊風涼說話

我只係嘗試代入想自殺嘅人了解下佢地諗咩
唔代表全部人，但有d說話講者無心，聽者有意

不斷既自我反駁真係會迷失自己
我諗做自己想做既野就係搵返自己，而我都知道自己想要既野叫自由
只不過有時真係需要一個叫春既地方

如果有一日真係太累，我相信我會去睇醫生先，因為巴打既留言已經係我腦海留下印象

共挽之🙏

留名

無一個仍在生既人有資格答你個問題

自我反思 係進步 你太負面啦

找尋真我 係如來 你太比壓力自己啦

最緊要隨心 開心 負面 唔好當係負面當係激勵。

但係都轉唔出來。就要睇醫生了

我一言半語 只係結個善緣

留到係你個心到我好開心 記住 唔好怕醫生

當自己做npc

我既問題就係太廢
眼見香港被中國侵略
既不能改變事實又冇能力移民

你太執著啦

從古到今 朝代 窮 出到共產黨

共產黨 貧富懸殊 極大 自然有人反

只不過我地睇唔到

移民 去第二個國家做二等公民

有好有唔好啦。外國唔係真係香d

留係香港好好生活 有心就上街

好好做個香港人 意義好大

自己睇唔起自己冇人睇得起你

一個種族 只做好事 一個國只做壞事

世界會知

即係解決唔到就呃自己要睇開啲...
一張廁紙一條底褲都有佢既用處...

咁蝴蝶 都有蝴蝶效應啦

你出街一見 冇禮貌 打尖 亂掉垃圾 岐視佢地

你自己又好人感染到人 香港人都咁做

奇實 一眼就睇得出大陸人

你對住香港人 包容 一見大陸人係香港做錯就屌

香港人死在冷漠姐

反烏托邦化社會，人性醜惡，禮崩樂壞。支那想建立《1984》一樣嘅世界